---
layout: post
title: "Taylor series"
categories: math
---

<!-- begin_excerpt -->

함수 \\(f(x)\\)가 \\(x = a\\) 에서 미분 가능할때

함수 \\(f(x)\\)는 아래와 같은 다항식으로 표현할 수 있다고 가정해보자.

\\(f(x) = C_{0} + C_{1}(x - a) + C_{2}(x - a)^{2} + C_{3}(x - a)^{3} + C_{4}(x - a)^{4} + ...\\)

<!-- end_excerpt -->

여기서 \\(x\\)에 \\(a\\)를 대입해보면 

\\(f(a) = C_{0}\\) 이다.

또 \\(x\\)는 \\(a\\)에서 미분 가능하니 \\(f(x)\\) 를 미분 후

\\(f'(x) = C_{1} + 2C_{2}(x - a) + 3C_{3}(x - a)^{2} + 4C_{4}(x - a)^{3} + ...\\)

\\(x\\)에 \\(a\\)를 대입해보면 

\\(f'(a) = C_{1}\\) 가 된다.

\\(x\\)는 \\(a\\)에서 미분 가능하니 \\(f'(x)\\) 를 한번 더 미분 후

\\(f'' (x) = 1 * 2C_{2} + 2 * 3C_{3}(x - a) + 3 * 4C_{4}(x - a)^{3} ...\\)

\\(x\\)에 \\(a\\)를 대입해보면 

\\(f'' (a) = 1 * 2C_{2}\\) 가 된다.

지금까지 미분으로 구한 아래식을

\\(C_{0} = f(a)\\), \\(C_{1} = f'(a) \\), \\(2C_{2} = f'' (a)\\)

원래의 가정으로 잡은 식에 대입해 보면 아래와 같다.

\\(f(x) = f(a) + f'(a)(x -a) + f'' (a)(x - a)^{2} + f''' (a)(x - a)^{3} ...\\)



















