---
layout: post
title: "Taylor series"
categories: math
---

<!-- begin_excerpt -->

함수 \\(f(x)\\)가 \\(x = a\\) 에서 미분 가능할때

함수 \\(f(x)\\)는 아래와 같은 다항식으로 표현할 수 있다고 가정해보자.

\\(f(x) = C_{0} + C_{1}(x - a) + C_{2}(x - a)^{2} + C_{3}(x - a)^{3} + C_{4}(x - a)^{4} + ...\\)

<!-- end_excerpt -->

여기서 \\(x\\)에 \\(a\\)를 대입해보면 \\( (x - a) \\) 인 항은 \\(0\\)으로 소거되어

\\(f(a) = C_{0}\\) 가 된다.

또 \\(x\\)는 \\(a\\)에서 미분 가능하니 \\(f(x)\\) 를 미분 후

\\(f'(x) = C_{1} + 2C_{2}(x - a) + 3C_{3}(x - a)^{2} + 4C_{4}(x - a)^{3} + ...\\)

\\(x\\)에 \\(a\\)를 대입해보면 

\\(f'(a) = C_{1}\\) 가 된다.

\\(x\\)는 \\(a\\)에서 미분 가능하니 \\(f'(x)\\) 를 한번 더 미분 후

\\(f'' (x) = 2C_{2} + 2 * 3C_{3}(x - a) + 3 * 4C_{4}(x - a)^{2} ...\\)

\\(x\\)에 \\(a\\)를 대입해보면 

\\(f'' (a) = 2C_{2}\\) 가 된다.

\\(x\\)는 \\(a\\)에서 미분 가능하니 \\(f'' (x)\\) 를 한번 더 미분 후

\\(f''' (x) = 2 * 3C_{3} + 2 * 3 * 4C_{4}(x - a) ...\\)

\\(x\\)에 \\(a\\)를 대입해보면 

\\(f''' (a) = 2 * 3C_{3}\\) 가 된다.


지금까지 미분으로 구한 식을

\\(f(a) = C_{0}\\) 

\\(f'(a) = C_{1}\\)

\\(f'' (a) = 2! C_{2}\\)

\\(f''' (a) = 3! C_{3}\\)

미지수인 상수항으로 정리한뒤

\\(C_{0} = f(a) \\) 

\\(C_{1} = f'(a) \\)

\\(C_{2} = \frac {f'' (a)} {2!} \\)

\\(C_{3} = \frac {f''' (a)} {3!} \\)

처음에 가정으로 잡은 식에 위에서 구한 상수를 대입해 보면 아래와 같다.

\\(f(x) = f(a) + f'(a)(x - a) + \frac {f'' (a)} {2!}(x - a)^2 + \frac {f''' (a)} {3!}(x - a)^3...\\)

이로서 \\(f(x)\\)가 \\(x = a\\)에서 미분 가능하다면 어떤 함수 \\(f(x)\\)에

대해서도 다항식으로 표현 할 수 있게 되었다.


















